香港即將出現黑名單

香港即將出現黑名單

黑名單 (臺灣)

黑名單一般指駐外單位不予核發簽證的參考名­單，或者對於出境者不再核准其入境的政策，被視為打壓異己、維護專制統治、以及宣稱維護國家安全的重要手段。

在台灣，黑名單特別指國民黨政府來臺之後，在國民黨專制的戒嚴時期，針對主張臺獨、民主或同情左派以及共產主義等政治異議人士，採取不予核發簽證或禁止入境措施。針對「黑名單」返臺的禁令在1992年解嚴之後終止，官方稱「列註人員名單」。台灣解嚴回歸真正的法治社會後才有「不受歡迎人士」名單取而代之。

)

凡是參加過抗爭的香港人，一旦離境就無法回港，入境即逮捕。

「自由．飛」紀錄片 feat.雙城記

咁咪整返張黑名單比美國睇囉

美國是台灣的長期盟友，但是美國當時並沒有幫助台灣的流亡人士

已經有但未fc

原來香港一早學支共限制香港人出境

看到這新聞，想到當年台灣黑名單是被國民黨全球通緝

現在，香港黑名單應該已經被共產黨全球通緝

《臺灣省戒嚴令》，正式名稱為《臺灣省政府、臺灣省警備總司令部布告戒字第壹號》，是由時任中華民國臺灣省政府主席兼臺灣省警備總司令陳誠於1949年5月19日頒布的戒嚴令，宣告自同年5月20日零時（中原標準時間）起在臺灣省全境實施戒嚴，至1987年由時任總統蔣經國宣布同年7月15日解除該戒嚴令為止，共持續38年56天。

香港出現黑名單，表示戒嚴已開始

如果你不相信任何人，任何人也不會相信你